平價留學讀Master's 討論

諗住主修文科，但係有家庭負擔，俾唔起幾十萬學費去英美。之前HKU 搵倒Professor 願意收我讀MPhil，1st clearing round 交左application, 早幾日HKU話unsuccessful. 而家諗緊來年除左再報本地MPhil 仲有咩選擇。GPA 得3.3, scholarship 應該無機，暫時諗緊挪威，台灣，奥地利，同埋德國。有無人係嗰度讀書，分享下經驗同埋使費？

德國既話
你最好呢家學定德文啦
就算用英文教
佢都要你有一定德文水平

冷門既話
我會介紹比利時
唔單止學費平
仲有唔少科目用英文教
同埋果邊既人英文好好

利申同你差唔多情況
但下年走左去讀暴大ma

如果申請到Eramus mundus master 嘅scholarship係免學費讀，佢仲會比番你錢讀，分分鐘一個月有10000港紙左右，但都要睇番你quali啦

搵到professor 收
但都唔得

小弟同樓主唔同
Grad左幾年
諗住儲錢去外國taught master再搵工
見d學校要有reference letter
大家係點拎？
特登返學校問prof拎？

因為間間大學呢家剩收phd
知道mphil讀完兩年就走
完全唔符合成本效益
識人有oxford offer
都俾中大mphil reject

Send個email問prof
如果得米既
咪約佢見一次

但係本身小弟無一個prof係熟
厚面皮咁email佢地r?

唔係點
報mphil都係咁啦
搵工都要ref啦

其實我覺得phd 呢d好靠關係

挪威免學費係好吸引
但生活費幾貴

去邊都好 個人唔係太推薦北歐
北歐福利國家雖然係學費唔會太貴
如果你有EU Citizenship好多都唔洗錢
環境係好 生活費都唔會過分地貴 (挪威係例外 物價CLS）
但講讀書的話 質素整體黎講唔係太高 ranking & reputation都唔夠靚仔
不過如果你係想做學術 之後上PHD 北歐未必係個好選擇

利申：社科人 去過北歐exchagne

搵工sd cv咋嘛

搵教過你既prof啦
我果時連dean dept head都有搵 但唔肯幫我寫

講真 其實講關係之前 係要睇你個人能力居多既
你做既野 你有既經驗 先係令你有人脈既重要因素
到時你搵老細 個CV同proposal無亮點 人地都唔會想認識你
莫講話同你合作

家貧仲要讀乞食科，好心就咪鬼讀master唗時間啦，早啲出黎搵食好過啦

CU MA 十萬up 有點貴。。。同樣價錢，我會去外國，體驗一下生活。加上CU我個想讀嗰科個課程我唔太鐘意。

business 底去美國讀咩好?

查過資料，不過無我嗰科

我已經連studentship 都唔要。。。

send email 問就得，D學校好多時係send 條link 俾professors 佢地online填

好正常，MPhil 好多文科一年先收2, 3 個

HKU好多都係first round已經無曬位
未必係你個人問題黎既～唔洗擔心～
如果你想下年再報過本地Mphil
可以考慮問你老細請唔請你做RA
一路做一路等個application再開？
不過如果外國有得讀就去外國啦
而家香港政治環境咁樣 都好擔心學術自由會無曬

查過有hall 住，都係3300 HKD，食既交通可以慳D，多2000 都夠掛。兩年都係十萬HKD 左右，仲未計做Part time。

但今年又好難去到
始終有肺炎
我都係zoom上堂

所以都會揀D勁既

我都覺北歐係體驗生活文化多過讀書
同北歐人相處下 因為福利太好佢地mindset係好唔同
學費的話都唔係平 n年前我睇丹麥瑞典ma都係20萬咁上下

2000一定唔得。

下年報就會要studentship, 有既話18K 一個月，兩年加埋都幾十萬，對我黎講好吸引。

我諗下年9月都應該無曬肺炎啦掛？
P.S. 你係邊？

歐陸黎講
有d剩錢既
我會推介去荷蘭
唔單止大學出名同排名好
（ams/leiden/emu/utrecht/groningen）
學術研究算係同美國果邊有connection
而且又可以講英文
加上phd份人工好好pay

hall係咪guaranteed?
學生可唔可以打工要check清楚
2000交通加食喺挪威一定冇可能
除非你日日單車代步食麵包
Bergen更貴

不過挪威係免學費

讀完暴大諗著試下報荷蘭phd

收左我再諗，不過15萬內2年其實我都覺得值得

PhD 想去美國

我知呀 講緊丹麥瑞典要tuition的話都唔平
芬蘭就冇研究

你係咪讀science 科？文科好少去The Netherlands

聽講荷蘭比較chur

個scholarship 係瑞典俾定係HK 俾？

社科
但文科黎講
荷蘭都好勁
amsterdam/leiden做文科野好出名

瑞典間大學比架 收左我之後叫我apply scholarship

佢個位research pj黎
好似要四年ko哂

千奇唔好local 讀

梗係唔識報英文degree咋

MPhil 都ok ar. 好多人讀完本地MPhil 去左 Oxbridge 同埋Ivies

行情已經唔同la, 如果依家想入ivies PhD, 最好master 開始已經要US top U。
唔單止係學校名嘅問題，重點係美國top U 嘅two-year master 可以offer 到世界一流嘅resources 去俾你prep PhD app

利申hku ug, 依家Yale JD, 識frd 讀緊research pg

咁寧願second Master's 先去，60 萬一年而家真係諗都唔敢諗

有冇試過HKSES? 同埋好多美國大學都有funding

Say 如果一d平嘅top U 如UMich UCB 收你master, 真心可以試吓問拎funding

Yale JD 好似好貴，同埋唔諗住返黎香港發展？HKSES 我應該未夠GPA? 加上我嗰科係純文科? 純文科既話，好既美國大學應該得PhD有funding

Yale JD 一年學費大約五十萬到，三年。至於番唔番就真心唔知。
For HKSES, 我覺得佢哋係睇科多過GPA, 聽聞有d music GPA 3.3 都有interview

For master funding, 其實UChicago, UCB, Columbia, Penn 都有好多。不過有冇就睇人品

但係我嗰科好少有Master's, 美國 top 20 得Columbia, UPenn 同 Chicago 有Master's

不妨一試

樓主咩科？

想讀 English Literature, PhD 想讀English Literature / English Lit + Gender, aim Yale 新開既Lit + Gender PhD

master 可以試試Columbia, Columbia 俾錢出名鬆手

eng lit, gender studies....
讀博害人論有冇聽過？

冇

UG 唔係Lit, 可能讀住一個平既Master's 先

其實冇咩所謂嘅，人各有志。有d人真係鍾意讀書

讀書同讀學位兩回事嚟嘅...

但無可否認學位課程可以提供空間同resources

空間如果唔做嘢 啲時間用嚟full time自學都得
resources我唔係文科唔清楚
但我幾年大學都係Google/youtube/比錢某啲平台上網學
最多開大學vpn嚟睇paper

在我角度 除非有心玩學術遊戲先好讀上去
但其實咁重點就唔係讀書, 係借讀書嚟識prof...

文科的話，好多archives 同primary sources 得大學archives 先有，ug 以上基本上冇可能靠online resources 。加上外國嘅public library system 比較developed, 可以錦上添花
同埋一間好嘅大學可以提供相關氣氛同環境俾一班人交流，呢點文科好重要

Exactly. 講氣氛, 美國top 20 真係屈機，D 文科 professors 都係行內超級權威

不過美國top20
呢家本科唔係美國讀
基本上都好難入

Yale 英文系PhD有個香港人，唔知你識唔識佢，HKU BA + MPhil 既。

德國master出名難grad 同難靚grade 諗清楚先好 去到Elite Uni standard普遍係高過其他u

歐陸學校唔係一樣咩？
果時去荷蘭成日聽人要retake/resit exam

我剩係知德國囉 其他歐陸國家唔太清楚

挪威唔好去，你唔係讀工程，畢業未必搵到工

無諗過想留低做野，只係想駁去美國讀PhD

可能岩你，德國讀唔使錢，仲可以去美國exchange

咁就唔熟！ 不過你可以考慮去日、韓、新加坡
如果想再平，只能選台灣，入國立比較好，學費都幾平

係荷蘭讀，8月畢業就要失業了
如果non-EU 既學費應該15-18K EUR 左右。
不過讀書好chur. 8個星期就考一次試.

會唔會考慮係荷蘭做嘢?

除左IT/engineering 外，唔識荷蘭文基本上冇乜機會搵到工 ,佢地prefer 識英文+另一個歐洲語言。我返香港好過

準備報2021 master，留個名睇各位師兄教路

清 細佬我都想過美國讀JD 可唔可以留個TG比我請教下？

For Yale JD, 你個陣lsat and cgpa at HKU 係幾多

有冇學到荷蘭文？

搵到肯寫又點都係唔撚收 講驚

你報咩？
research postgrad比人reject offer好正常
某三大社科prof講
佢地堆mphil報美國phd
得一半人有offer
仲要好多係n手飯

點先算係好正常 其實上網有得睇acceptance rate.

預左要apply唔止一次
仲要大包圍
acceptance rate有3-4成算好高
好多名校講緊10% acceptance rate

讀緊 第一個sem冇考試就安全渡過 依家第二sem有考試 驚驚地

無klausur既course係相對易pass好多，有考試個D就真係好難，今日考個make-up examination，難撚到仆街 希望pass

好不安 我今個sem一科oral exam一科written 但我英文programme

巴打咩科
我係德國讀politics + law，我LAW + 有科politics 無klausur pass左仲好靚grade，今日考個make-up examination，難撚到飛天

law真係好難喎 我個German fd讀到頂唔順quit
我讀d 濕鳩科 Territorial development
求2.3 grad算

YES，但好彩我讀個科LAW無考試，得Hausarbeit同present，如果唔係都幾肯定會仆街下
2,3 係德國都算有D易攞，同埋你覺唔覺得係德國intro course係難過d advanced course

但master都唔係好多course啦 我個fd讀bachelor就慘d 咩都要讀返哂
我第一個sem拉均好似1.85 但今個sem唔知會點
下個sem ERAMUS又唔知奧地利d grade爛唔爛

應該科科都唔同，可能係咁岩撞正我個科係咁撚難 奧地利好似係同德國都係差唔多？你諗住去奧地利邊間

指定架得一間揀 BOKU
我揀定左一堆科了 30ECTS
奧地利d ECTS分得勁細 每科1/2/3咁

bergen買枝細可樂 都$30hkd
不過可以返part time算係咁
同埋近年挪威紙大跌 叫化算咗

第一次入超市真係嚇親，想買支大支裝蘋果汁好似差唔多六十幾港紙 細可樂三十蚊都真係差唔多

挪威係講緊原材料已經好貴自己去超市買嘢自己煮都唔會平

點解嘅？

Part time 人工ok 嗎？

新加坡master有冇人分享下
我今年year4 想去嗰邊讀上去 但係得2nd low 勁嗰啲都應該唔洗諗 點睇SIM呢類大學？

有D 貴，不如去Europe 或者留返係香港仲好。

SIM有興趣嘅program 廿萬港紙左右 主要係因為將來唔想喺香港發展 而喺外國生活過都係鍾意華人社會生活 所以先想揀新加坡

計埋housing 同埋其他，一年都要再加十萬HKD，香港2nd low CU/City/Poly 應該都收

新加坡有親戚所以洗費嗰啲都唔洗好貴 唔睇錢嘅話想知SIM呢啲非公立大學會唔會好野雞

cg 得3.3
就算考GMAT GRE好係咪都master無望 （想美國讀）

3.3 /4? 文科抑或理科？我有個同學都係3.3 去左美國top 10

不如apply 左有offer 先諗

//Ranked joint 500th in the World University Rankings and 78th in Asia, the university also places within the global top 100 for accounting, economics and business the QS World University Rankings by Subject 2018.//

想博美國PHD既話 可以試下申請台大MASTER 學費同洗費都我諗兩年都唔洗15萬HKD 而且台大要接美國既PHD 唔會難 如果屋企錢唔夠既話可以考慮下

想攞獎學金/funding 去 oxbridge / ivies. GPA 係愈高愈好 定有1st hon 再睇其他野？
利： 社科

商科 但想去美國top u讀國際關係
有少少relevant experience
但怕個gpa 直接被reject

下年考phd留名

對國際關係同公共政策都有興
你有咩relevant exp ? MUN ?

可以係讀個Master's 洗底先，再報美國2nd Master's

點解台大要接美國既PHD 唔會難？

英國 master有 working experience可以試 Chevening
Gpa 以外Relevant research experience, recommendation letter都好重要

去eu 嘅同學仔 你地依家整到visa咩

定你地嗰嗰都係拎外國護照

6月15 resume 左service 你去邊個國家

之前係挪威讀過書，part time 時數好似有限一個月唔可以多過30個鐘咁上下，人工通常就80-120nok per hour。

挪威其實冇想像中咁貴，當然出街食飯係天價，但自己煮慳啲洗其實一個月2000-2500港紙點都夠。交通可以買student pass，一個月450nok包哂所有交通工具，車費好抵下。唔周圍一年10零萬洗費應該好夠做。

利申：住Oslo

德國都申請得？

八大，有GRE, 高分。美國top 10, 唔係専科，不過都唔係冷門科。

讀CS出年U grad，諗緊去德國讀Master，搵過下好似冇咩學校有開英文咁。見德國好似叫Informatik。就咁睇得TUM好似似樣啲 但又好似唔夠料申請咁

有幾個Schengen countries 開左visa 但德國Official website 話未開不過你可以email 八下 因為third-country nationals with student permit 係屬於exemption之一

thanks

文。文科average 不嬲都較低。3.4 or above 已經係1st hon

法 瑞都開左 你果個應該就快架啦

理科都好似好難，識人三大年年Dean's list，報美國 top 50 Master's 全軍覆沒，不過佢嗰科真係好搶手。

Mphil難入好多

德國有啲u好flexible 成個sem都可以drop科 exam都可以揀take唔take 唔take就當你drop咗
同埋有啲u Master program係oral Final exam 會好grade啲

唔係，仲熱門D

其實而家過到去係咪都係用Zoom? 怕唔怕Winter會又爆過？

依家仲有咩國家未dead，諗諗下有d唔對路想搵條後路

IT比大部分科易搵 努力留啦 做幾年野就PR

本科係美國讀？香港1st hon 有cut off ? Hku 3.6 先有1st hon ...

香港

西班牙好似未

點同hku maximum gpa係4.3

Hku 3.6/4.3

Cuhk 3.3/4.0

Hkust 3.5/4.3

Cityu 3.5/4.3

Polyu 3.7/4.5

Hkbu 3.4/4.0

Lingu 3.5/4.0

Edu 3.4/4.33

視乎你報嗰間學校承唔承認個學歷

department 睇gpa ,唔係professor 話收就你有得讀

True 大學regulation 有guidelines, e.g. relevant credits, grades, research focus, etc.
我都有rejection 係因為UG唔同field而唔收

識貨
荷蘭係歐陸當中同英語世界最多 research 交流

熟路, 無錯

Undergraduate

stem subjects 黎講 TUM 係德國最勁個幾間之一 仲要唔使錢用英文教 肯撚定好大競爭

強烈建議你學定德文同埋儲下work experience （錢）先
München 唔識德文好難租屋&應該係全德國最貴

利申： 讀左年幾半桶水德文既香港工程狗

師兄有冇apply獎學金幫補下？

岩岩今年grad想去美國讀politics MA 但而家個邊爆到咁樣唔太敢去

分分鐘成個degree 變左 online

HKU School of English 收 literature MPhil CG通常 3.7-8 以上先穩陣

..........

真唔真

德國master grad左之後尤其是文科想留係度搵工德文真係好重要, 上年尾grad左之後搵工, 自問德文還好可以正常交流但係大學既phd/research associate工想我有native C2程度, 私人公司既因為肺炎好幾間in到最尾都同我講請唔到人住, 或者可能我黑仔啦唉
準備番香港
難唔難grad既話我自己覺得應該睇學校...我果科連答辯都唔駛最後masterarbeit俾我碌左個1.0番黎不過搵唔到工冇用

點樣有Oxford offer, 使唔使自己揾financial sources/grant先收人

巴打讀文科？
佢有18個月比你搵，等下年經濟好D再搵

我見德國好多U都要Analysis of Curriculum 尤其TUM。
見到自己差一、兩個courses先過到Entry Requirement，仲要本身學校冇開。

所以都係奢望，搵幾年錢都冇用
Ching有冇啲讀CS個類出名少少嘅U可以介紹俾小弟，想博畢業留低

你去望下TU9 嗰幾間全部都報曬佢就啱

差幾多係佢地決定 就算你有讀曬要嘅course 佢覺得你讀得冇咁深入都可以fail 你

咁冇理由唔直接咩都報曬試試佢

4間都好好 係歐洲既reputation 無QS咁大分別 好睇你係business 邊範 econ既就SSE, Lund

好想去德國讀master:

好似research proposal同好既reference letter都好重要

去菲律賓讀 夠哂平

RWTH都ok

我都面對咁既問題 最抵死係佢bachelor curriculum d documents 全部都德文黎, module description 又係唔知佢想點

我發覺唔少係香港UG 讀stem 既報德國msc都死係UG curriculum matching 度... 因為對比德國香港所有大學都教得太淺同太少 結果就俾佢肥你太多科而reject (even you have very good gpa)

infomatik 我唔清楚 但係TU9 ge program 一定有保證 間U係德國歐盟以外出唔出名唔係太重要 除非你稔住去英美讀PhD rather than 留係eu 揾工

btw 我決定睇定啲先 因為個邊支肺可能年尾都未收到科 所以今年唔報住 希望下年考得過 testDAF 可以報埋德文授課既program

報左先講TUM，無想像中咁難不過唔報TUM你報邊間

成續夠好
錢既就唔知佢啦

瑞典，挪威，荷蘭 讀master 都出名，讀完又可以當地做野等永居

Prof話收都unsuccessful

Stockholm U 而家應該冇咁鬆手
利申 Stockholm U Master + PhD

Master Degree 應該全部都係英文教學

其實點解唔試多幾間u

呢排睇緊唔係TU9個堆。Uni Bonn 同埋Uni des Saarlandes。 TU9都有幾間德文教 自認應該上堂會catch up唔到。

其實睇過TUM Admission Procedure
佢都係計SOP, Essay, GPA同埋課程匹配度，如果每度執啲分 夠70直收 都貌似比想像中易少少.... 但係一句話課程差14cred就reject 有啲傷

所以都有諗過係英文教就報曬佢 博是但一間大發慈悲

估唔到有同樣情況嘅巴打喺度
會唔會太淺 我就唔知 我就咁睇TUM Informatik就冇話submit啲咩Couse Module或者Curriculum咁 似乎佢地可能專業到齋睇個名就知似唔似

香港教得少呢樣真係真 好多時有中佢個matching 但唔夠佢多credit
我就係想留德國咋 開始慢慢自學緊德文⋯

Btw 你講緊TUM Curriculum?我見到有英文啵 我就係差呢個死人Course

真，你睇翻過去幾年lit 畢業有幾個都係ug攞全major第一個D人

但如果搵左prof話肯收,報得ge proposal通常係幾好,因為prof會幫手comment同要applicant revise proposal先再formally apply

反而 CU English 講明唔會事先comment on proposal !

D位係要爭😂😅

因為三月先嘔到份proposal, MPhil 得HKU 仲有第二輪

樓主local ，收都收PhD fellowship scheme 先收本地applicants ...再者，本地applicants 而家個個都有master ，大陸學生又多，真香港人F G好難咁易上

講緊Mphil 喎關PhD fellowship scheme咩事，唔同隊架ching

外國有可能平過十萬HKD咩

咁無計，認命，自己自問盡左全力，都要三月先交到proposal

計埋生活費一定唔止

Europe 一間room 都係三千幾港紙, 生活費多兩三千。一個月當6000 x 20 都係十二萬，仲未計做part time. 其實香港都要生活費，同埋香港既生活費overall 同Europe 差唔多

比利時/德國應該得

Norway/ Austria 都係

Austria

Bno工程撚唔知去英國好定德國好，想貪德國平又好似工程勁d

喺維也納應該難啲做到6000一個月連租官方指引係每月950euro，維也納再貴啲，同埋仲未計學費（除非係EU/EEA citizens)

想讀文化研究

依加歐元平 8.5到
普通400歐一間房 200歐生活費嘅話(全部自己煮)
其實一個月5000蚊有找 同香港生活差唔多

香港定岀國？

出國 法蘭克福學派

睇下住邊度掛

或者我只係大部分時間自己煮，都有出去同朋友食飯social，生活費大概每月要400euro，未計租金同保險

其實我只係想講預鬆動啲啲會好啲，始終仲要交學費，交通費，保險等等，太過啱啱好怕要用錢時會頭痕

另外官方話大概950euro嘅source:

人生計劃有變，嗰陣時忙緊其他野，12月尾先開始做前期功夫

左膠

依家先報Msc會唔會太遲？

2nd low頭未到2nd up

msc即係咩

Taught master

辛苦，stat底要好。

生活費係平 不過人工都唔係太高
扣稅後人工搵8000港紙已經算唔錯
移民就要考埋波蘭文
難到仆街
仲痴線過俄文
讀書就睇吓你想追求啲咩啦
本身大學排名其實都好低
又大部份以波蘭文為主
所以要睇你咩科

咁不如直接申請美國
一係去加拿大

2nd low難d喎ching

2nd low報野雞可能有機

可能有啲遲同埋好睇你揀邊科Msc 可以差好遠

好貴

可以pt 不過唔識瑞典文好撚搵到好既part time
你可以去做下中餐同international 既餐廳
btw 學生好似有得申請瑞典grant loan? 有樣野叫CSN

要睇下你本身個科多唔多人爭, 英文系算係Arts入面幾搶手吧

兩大 literature MPhil 以樓主 GPA 好難入到, 絕對唔係prof話收就收

HKU Arts MPhil 有大概可以分為三種位 faculty central 位 (faculty 出錢), department + faculty 位 （dept 同 faculty 各自出啲錢, e.g. 50/50 或 70/30）, Professor 嘅 funding 位 (e.g. GRF) , 當然可能可以 professor funding 再夾 department 等等...

樓主GPA基本上頭兩種位唔會爭到, 而 literature 好少 apply到夠收到 postgrad 嘅錢……

所以自己出錢讀MA （要攞 merit/ distinction) 先再plan 下一步啦

想問下讀完HKU MA之後報MPhil會唔會有機啲
利申ug second low

讀完MA 點解唔報PhD

MA distinction 分分鐘可以讀PhD：）
如MA係讀得唔好就MPhil 都未必有機
當然整體要睇你 MA GPA, research proposal 同 reference letters

唔該樓上兩位
睇下黎緊呢年MA讀成點先 希望有機繼續讀啦

唔需要計數，除左少少stat

德國要留唔算特別難 不過搵工真係好睇彩數
大城市到中型 出街食飯 可以全講英文嘅 佢見你唔係歐洲人樣 都會用英文先 不過 德文就一定要識啦 好多嘢 都要識啲德文先得 住合租屋 唔算太貴嘅 之前係NRW 城市住 就大約係兩千五蚊港紙到 München 就一定唔得啦 你預要五千蚊到 一個月洗費大約七 八千到 不過宜家簽證個Financial Proof 轉左 好似要85x 歐 一個月

利申：識啲德文 small talk 無咩大問題 係漢堡讀緊PhD

德國讀書一個月都係七，八千咁少咩

Berlin 大概係幾錢？

你預萬一到萬二到啦 有條法例出左 柏林五年內 租金唔可以升 好似就黎完 條例出之前租金大升 完左 又會大升 所以好有可能 會係中途要俾多一舊錢出黎租屋

不過 柏林比其他地方 就淨係貴住姐 其他無咩分別 不過娛樂比其他地方多 呢到 都係一舊錢黎

lm

Blocked Account 嗰853eur 一個月其實夠唔夠生活 如果拎到hall

睇你邊到 好難講 NRW 就綽綽有餘
Frankfurt München Berlin 呢 就好蚊下
有個地方 叫dampstadt 就一定唔夠 因為hall 都就黎500

UCL有機

感謝上邊兩位巴打

真

2nd low 都有UCL offer 咁英國其他大學點生存？

靠中國學生

中國學生好多都有B- 以上

B- 2.7 high 2:2

我係你就delay 一年入學, 分分鐘成年都係Zoom, 連professors 同同學咩樣都唔知。

英 or 美 or Erasmus? 想問下個scholarship 既GPA 要求如何？

瑞士我都諗緊下年報，想問多少少唔好介意，係學校主動俾你 or 你自己apply? full ride 有無include monthly allowance?

美國係咪唔興2nd bachelor degree,本身有BEng,想去美國讀數學,但係好似好多都唔收2nd bachelor?

我估你係EPFL，好似得EPF先有呢種scholarship

HKSES 好似讀完要翻香港做野

因為肺炎無考試定本身就係無？
用英文讀？

德國

請問Territorial development係讀啲咩？同埋絲打喺邊度讀？

德國本身唔算太城市化

清嘅德文係點學嘅？

羨慕

有無邊間心水u？

有冇ching讀/plan緊讀conservation/environment/sustainability 呢個field嘅master?

Bachelor讀renewable energy,而家係德國讀緊master in simulation sciences

無student housing?

無報呀

我 cu bsc phy gpa 3.0 2nd low
hku msc cs gpa 4.0
想外國讀多個 master
諗住 Data Science or Math
邊間有機

我都收到瑞士master offer
兩皮港紙讀兩年 唯一考慮係生活費貴
讀果科冇scholarship

對比好多國家 已經好平架啦
生活費好睇你係邊個city

去過東歐exchange 真係冇得比
ching覺得geneva1萬港紙1個月夠唔夠

Lausanne U
哇屌 差唔多2皮野一個月 點去
part time難唔難搵?

可唔可以講下係做乜野工多
利申唔識法文

佢哋好on9，你要報就要apply嗰陣報埋，當你收到offer嗰陣就已經無晒房

好痴線 瑞士地盤工
咁聽落sem break都搵到啲錢
ching你grad左未 會唔會係果邊做

//「考試之前，我去操練模擬試題(sample questions)，但發現『模擬確實是模擬』，與真正的試題相差太遠了」說罷，他忍不住大笑起來。他說，在德國拿到好的成績並不容易，「德國考試無跡可循，沒有方法讓你知道怎樣拿到A。每一科都要深入課程內容」，以數學科來講，香港着重實用，但在德國明白課程內容只是基本，他們要追本溯源，舉證證明數學科的公式，「香港的考試內容基本上都會在課堂出現過，老師只會改一改Variables(數值)，基本上是照辦煮碗。相對容易過關」。最終在德國第一個考試成績如何？他靦覥一笑道：「成績表一出來，看到自己只有D+。這個成績不見得人，好像跟我說『你來德國，死定了』。」

德國讀書氣氛濃厚 假日圖書館逼爆

德國讀書氣氛濃厚。同學們都很勤力，閒餘時間和教授討論，下課跑去圖書館溫習，即使星期六日，圖書館依然爆滿。Steven在德國成為其中一份子，但相較兩地，他認為德國人不死讀書，雖然香港近年提倡要批判式思考，但仍然無法擺脫「填鴨式教育」。//

佢係正常就唔會讀啦

3.3都唔收...
btw 我同你情況差唔多

咁社科去邊d 國家讀會好d?

德國人係學術較拘謹同古板，要open-minded 一定係英美。如果唔係點會無太多人讀德國既大學，寧願俾4, 50 萬一年去英美，德國既大學排名都唔錯。

點解要識德文? Postgrad 好多課程都係全英，日常生活其實用英文都ok, although 有時有D德國人會唔理你

英美hea 讀，要grad 都好容易，美PhD 另計

唔係好多都要識德文咩
有D就算英文教都要你識d德文
同埋我唔知 我個人就好摺 但可能有D人會想生活上同d人溝通到

老實講我本身係預要認真讀既
不過溝通既過程有點不似預期

唔使呀，識英文就ok

其實都無太多choices, 有$$去英美，無$$去其他European countries。唯一既non-Asian 既中間點就係Ireland，學術，認受性，排名都好好，價錢係英既一半，美既1/3 (不過我都唔想俾，留返D錢 in case 係美國讀PhD要讀Year 7, 8, 甚至9)，daily expenses 就唔知，應該平過英少少掛我估。

宜家讀緊三大文科ug，下年grad，
cgpa 嘛嘛keep住響2.9-3
想讀上去讀postgrad 但奈何屋企無咩錢
個人想讀 國際關係/國際法/政政 呢類相關嘅野
有諗過揀台大政政 或者 政大外交
小弟對外國大學唔係太熟
有無大佬知道德國/其他歐洲國家做緊平學費/免學費，而且大學係上面個方面嘅文社科出名？

國際關係/國際法/政政。。。 查ranking 吧，未必準，不過其實全部人都係睇ranking

留完會留低喺英國做？

係，我知TUM有，core courses 其實唔差太多，elective 就focus番自己既field

其實你都無去過德國讀書，點解可以得出日常生活唔使識德文呢個結論？postgrad 絕對唔係好多課程係全英文教，不如你睇真啲先啦

去過德國，未試過同人用英文溝通有問題。英文課程個catalogue 網上有

睇過下 cost of living應該都唔少

Current employer 都得

有student housing 既話都係食姐，食既可以慳既, 9 個月姐

的確係，從來無聽人講過話係香港讀Master's 好難或者讀唔掂grad 唔到

其實真係好少全英文programme
（就算有好多英文課程唔代表你可以用英文解決晒所有野...)
如果理科可能會多d choices
我見樓主都係文科 唔知咩field
可能係英文/Eng lit 之類掛 咁都有可能既

申請到就係

申請唔倒student housing 真係唔會去，自己租好多fees 要理，好煩，計計埋埋好可能貴過英美 w/ student housing

根據我自己上年報名前做嘅research，商科大概係1/4左右嘅課程係英文教（只計public research uni），所以唔會係好多課程用英文教。有啲係雙語，但報名時都要submit埋德文proof

而生活方面，絕對唔係好似旅行咁用英文可以解決晒，尤其喺啲比較細嘅城市，唔識德文連買嘢都有困難（個人經驗）

巴打如果你有心去歐洲讀，建議睇多啲comments，特別係已經喺當地巴絲打嘅分享

另外想講多一點，申請student permit時要有financial proof，一般會係一年嘅生活費，計法係跟官方建議嘅價錢，而唔係樓主所講好慳好慳嗰條數

有啲學校會寫明要academic reference，但亦有學校係optional可以唔submit，個人建議可以搵到prof寫就盡量搵prof，除非做緊好出名嘅mnc

巴打係德國讀緊？

有冇得分享多啲

唔係，我過uni assist個vetting太耐，啲學校都出晒offer

你要問返其他喺德國嘅巴絲，因為我只係住過好短時間

Taught master= ug重新包裝
你ug grad到無理由讀唔掂taught master
但係Mphil就真係見真章

德國可以分享下:
錢:申請Visa個陣個financial proof要12x€850. 唔知而家重係唔係
生活費大約€500-650
住:視乎城市，Studentenwohnheim 會平好多，不過要排好耐，要好早apply。自己搵屋好難好似Job Interview，要係當地同要搵一排
食:我基本上三餐自己煮，Uni有Mensa大約€3-5，不過好快會食厭
娛樂:真係無咩，主要Sport，行山，gym
讀書:我讀緊個間同個科workload好大，exam有時written有時oral，written exam通常都好難好難攞靚grade，某d courses passing rate 50%
生活:除左Uni外，基本上生活都要識 basic德文。

二線城市 or Uni town housing 唔一定係最大支出
Insurance + transport pass + food budget + entertainment 都要預一筆

咁如果仲要等埋佢8月先慢慢出offer真係無地方住

Insurance 正常plan 一年要幾多錢？係香港買定？

住唔洗太擔心，係視乎平定貴同需要幾耐搵到。岩岩過去可以試下sublet student dorms先

A2基本上應付到生活，不過最好起碼學到b1

想問下有冇人打算比利時讀master?
畢左業有冇時間可以搵工?
搵過source, 得D大陸網話有, 英文網同D大學網站都好似冇提

德國你自己上daad睇

真係無咩，daad都無有關香港既scholarship 。通常要靠過到黎讀既成績攞自己Uni既Stipendium 。

讀prereg nursing master好過
包有工開 移到民 又人工高

樓主可以考慮下讀個nursing degree增值加學D醫學知識

香港讀nursing 畢業直接用香港牌排移民去澳洲的
澳洲護士：病人比例好過香港 人工扣稅後高香港少少

澳洲總理辦公室今日發出新聞稿，簡單列明了措施接收香港移民：

留學生簽證

目前和將來的香港留學生，畢業時可申請5年的畢業生簽證，5年後有途徑申請永久居留權。
已畢業兼正持有畢業生簽證的人士，可申請延長畢業簽證，由今日起計加多5年，完結後有途徑申請永久居留權。
到偏遠地區校園讀書的留學生，繼續可在畢業3年後，有途徑申請永久居留權。
臨時技術簽證

目前持有臨時技術簽證的香港人，可申請額外居留5年，之後有途徑申請永久居留權。
將來持有臨時技術簽證的港人，符合以下條件便可申請5年簽證：
──職位在技術職業清單內，並符合勞力市場測試要求；或
──合資格參加優才Global Talent臨時簽證計劃，這類簽證是給予年薪高於15萬3,600元、具出眾才能及獲僱主擔保的人。
將來持有臨時技術簽證的港人，亦在5年簽證完結時，有途徑申請永久居留權。
吸納最有前途人士

政府會透過優才計劃（Global Talent）和商業創新及投資計劃（Business Innovation and Investment），吸納香港最有前途的人士。這兩項計劃均有永久居留權。
這些計劃會優先處理港人申請，並有一名優才計劃審核官員專門處理港人申請。
吸納生意

政府會推出新措施，來吸引香港的出口商到澳洲。除了經濟誘利外，政府亦會向這些生意的香港骨幹成員，提供永久居留的途徑。政府特別針對目前計劃將總部撒出香港前往民主國家的企業。

ching邊間有offer？
可唔可以講下uk邊間conservation / ocean science方面有資源做研究排名又唔太低？

第一個sem本身冇
冇聽過有咩補貼
有一種係比德國人申請既 類似香港既grant loan

我間u個條件係好成績同要有extracurricular activities ，成績起碼要below1.5 at least two semesters。

德國唔係免tuition, 除左Baden-Württemberg？

巴登咪有兩間tu9 係到

交左tuition 先講轉online都幾。。。不過就算而家唔講，之後肺炎再爆過，隨時都會轉online. 係我既話就唔讀， 1500 Euro 學費都算，去德國租間apartment 住兩年黎Zoom?

當開左個離岸户口做定期算，唔會走你數既